%@Titre:Asie 2011
On donne le programme de calcul suivant :

\setlength\parindent{10mm}
\begin{itemize}
\item Choisir un nombre.
\item Ajouter 1. 
\item Calculer le carré du résultat obtenu.
\item Soustraire le carré du nombre de départ. 
\item Soustraire 1.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}
 
\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Effectuer ce programme lorsque le nombre choisi est $10$ et montrer qu'on obtient $20$. 
		\item Effectuer ce programme lorsque le nombre choisi est $- 3$ et montrer qu'on obtient $- 6$. 
		\item Effectuer ce programme lorsque le nombre choisi est $1,5$.
	\end{enumerate} 
\item \emph{Dans cette question, toute trace de recherche, même incomplète, ou d'initiative, même non fructueuse, sera prise en compte dans l'évaluation.}

\smallskip

Quelle conjecture peut-on faire à propos du résultat fourni par ce programme de calcul ? Démontrer cette conjecture.

\end{enumerate}